\textcolor{blue}{Ejercicio 5.} Resuelva el sistema de ecuaciones diferenciales usando la Transformada de Laplace

\begin{center}
    $y'+3y+z'+2z= e^{-2t}$\\
    
    $2y'+2y+z'+z=1$
\end{center}
    
con $y(0)=z(0)=0$\\

$\mathbf{Sol:}$ Sean $Y(s)=  \mathcal{L}\{y(t)\}$ y $Z(s)= \mathcal{L}\{z(t)\}$, al restar la segunda ecuación de la primera obtenemos:

\begin{equation*}
    i): -y'+y+z= e ^{-2t}-1
\end{equation*}

Ahora, multiplicando la segunda ecuación por $-2$ y sumando la primera tenemos: 

\begin{equation*}
    ii): -3y'-y-z'= e^{-2t}-2
\end{equation*}

Aplicando la transformada a estas dos ecuaciones, como $y(0)=z(0)=0$ se obtiene: 

\begin{equation*}
    a): -sY(s)+Y(s)+Z(s)=  \frac{1}{s+2}- \frac{1}{s}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    b): -3sY(s)- Y(s)-sZ(s)= \frac{1}{s+2}- \frac{2}{s}
\end{equation*}

A su vez la ecuación $b) $ puede dividirse netre $s$ y así obtenemos: 

\begin{equation*}
     b): -3Y(s)- \frac{Y(s)}{s} - Z(s)= \frac{1}{s(s+2)}- \frac{2}{s^{2}}
\end{equation*}

Si sumamos $a$) y $b)$ se obtiene: 

\begin{equation*}
    c): (1-s-3- \frac{1}{s})Y(s)= \frac{1}{s+2} - \frac{1}{s}+ \frac{1}{s(s+2)}- \frac{2}{s^2}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    -\frac{(s+1)^2}{s} Y(s)= \frac{s^2 -s(s+2)+ s-2(s+2)}{s^2(s+2)}
\end{equation*}  

\begin{equation*}
    - \frac{(s+1)^2}{s}Y(s)= \frac{s^2-s^2-2s+s-2s-4}{s^2(s+2)}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    \frac{(s+1)^2}{s} Y(s)= \frac{3s+4}{s^2(s+2)}
\end{equation*}

\begin{equation*}
    Y(s)= \frac{3s+4}{s(s+2)(s+1)^2}
\end{equation*}

Podemos reescribir $Y(s)$ por medio de fracciones parciales como sigue: 

\begin{equation*}
    Y(s)= \frac{2}{s}+ \frac{1}{s+2}- \frac{3}{s+1}- \frac{1}{(s+1)^2}
\end{equation*}

Para hallar $y(t)$ usamos la transformada inversa y obtenemos lo que sigue: 

\begin{equation*}
    y(t)= {\mathcal{L}}^{-1} \left\lbrace \frac{2}{s}+ \frac{1}{s+2}- \frac{3}{s+1}- \frac{1}{(s+1^2)} \right\rbrace
\end{equation*}

\begin{equation*}
    y(t)=2+ e^{-2t}- 3e^{-t}- te^{-t}
\end{equation*}

Notemos que: 

\begin{equation*}
    y'(t)= te^{-t}+ 2e^{-t}-2e^{-2t}
\end{equation*}

Con los resultados obtenidos anteriormente, podemos sustituir en $i)$ como sigue: 

\begin{equation*}
    -te^{-t}-2e^{-t}+2e^{-2t}+2+e^{-2t}-3e^{-t}-te^{-t}+z=e^{-2t}-1
\end{equation*}

\begin{equation*}
    z-5e^{-t}-2te^{-t}+2e^{-2t}+3=0
\end{equation*}
    
\begin{equation*}
   z(t)= 5e^{-t}+2te^{-t}-2e^{-2t}-3 
\end{equation*}    

Y las soluciones del sistema son:

\begin{equation*}
    y(t)=e^{-2t}-(3+t)e^{-t}+2;
\end{equation*}

\begin{equation*}
     z(t)=-2e^{-2t}+(5+2t)e^{-t}-3 
\end{equation*}
   