\textcolor{blue}{Ejercicio 3.} Encuentre la solución general del sistema no homogéneo
$$\frac{d\textbf{x}}{dt} = \begin{pmatrix}
-2 & 1\\
1 & -2
\end{pmatrix}\textbf{x} + \begin{pmatrix}
2e^{-t}\\
3t
\end{pmatrix}$$
\\
\\
Primero resolvemos $x' = \begin{pmatrix} 
-2 & 1\\
1 & -2
\end{pmatrix}$
\\
Calculamos la determinante de la matriz, de tal manera que $det(A - \lambda I) = 0$, multiplicamos $\lambda$ por la diagonal principal, entonces
$$A - \lambda I = \begin{pmatrix}
-2- \lambda & 1\\
- & -2- \lambda
\end{pmatrix}$$

$$\implies det(A - \lambda I) = \left|\begin{matrix}
-2- \lambda & 1\\
1 & -2- \lambda
\end{matrix} \right| = (-2- \lambda)(-2- \lambda) - 1*1 = \lambda ^2 + 4\lambda + 3$$
\\
Igualando a cero
$$\lambda ^2 + 4\lambda + 3 = 0$$
$$(\lambda + 1)(\lambda  + 3) = 0$$
$$\implies \lambda _1 = -1 ; \lambda _2 = -3$$
\\
Calculando los vectores propios
\begin{itemize}
    \item $\lambda _1 = -1$
            \\
            \\
            Sustituimos en $A - \lambda I$
            $$A - \lambda I = \begin{pmatrix}
            -2- \lambda & 1\\
            1 & -2- \lambda
            \end{pmatrix} \implies A - \lambda I = \begin{pmatrix}
            -2 + 1 & 1\\
            1 & -2 + 1
            \end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
            -1 & 1\\
            1 & -1
            \end{pmatrix}$$
            \\
            Entonces, nos queda
            $$\begin{pmatrix}
            -1 & 1\\
            1 & -1
            \end{pmatrix}\begin{pmatrix}
            a\\
            b
            \end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
            0\\
            0
            \end{pmatrix}$$
            \\
            $\implies -a + b = 0 \implies b = a$ si $a = 1$ entonces $b = 1 \implies \Vec{v}_1 = \begin{pmatrix}
            1\\
            1
            \end{pmatrix}$
        \item $\lambda _ 2 = -3$
            \\
            \\
             Sustituimos en $A - \lambda I$
            $$A - \lambda I = \begin{pmatrix}
            -2- \lambda & 1\\
            1 & -2- \lambda
            \end{pmatrix} \implies A - \lambda I = \begin{pmatrix}
            -2 + 3 & 1\\
            1 & -2 + 3
            \end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
            1 & 1\\
            1 & 1
            \end{pmatrix}$$
            \\
            Entonces, nos queda
            $$\begin{pmatrix}
            1 & 1\\
            1 & 1
            \end{pmatrix}\begin{pmatrix}
            a\\
            b
            \end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
            0\\
            0
            \end{pmatrix}$$
            \\
            $\implies a + b = 0 \implies b = -a$ si $a = 1$ entonces $-a = -1 \implies b = -1 \implies \Vec{v}_1 = \begin{pmatrix}
            - 1\\
            - 1
            \end{pmatrix}$
\end{itemize}
\\
Tenemos que $\textbf{x}' = C_1\Vec{v}_1 e^{\lambda_1 t} + C_2\Vec{v}_2 e^{\lambda_2 t}$
 \\
 Sacamos las solución complementaria
 $$\textbf{x}'_C = C_1\begin{pmatrix}
 1\\
 1
 \end{pmatrix} e^{-t} + C_2\begin{pmatrix}
 -1\\
 -1
 \end{pmatrix}e^{-3t}$$
 \\
 Entonces $$\Vec{x}_1 = \begin{pmatrix}
 e^{-t}\\
 e^{-t}
 \end{pmatrix} ; \Vec{x}_2 = \begin{pmatrix}
 -e^{-3t}\\
 -e^{-3t}
 \end{pmatrix}$$
 \\
 Sacamos la matriz fundamental
 $$\phi = \begin{pmatrix}
 e^{-t} & e^{-t}\\
 -e^{-3t} & -e^{-3t}
 \end{pmatrix}$$
 \\
 Ahora, calculando la solución particular con $\textbf{x}_P = \phi (t) \int \phi ^{-1} (t) F(t)dt$
 \\
 Tenemos que $\phi ^{-1} = 0$ ya que la matriz es singular, entonces si sustituimos tenemos que
 $$\textbf{x}'_P = \begin{pmatrix}
 e^{-t} & e^{-t}\\
 -e^{-3t} & -e^{-3t}
 \end{pmatrix} \int 0 \begin{pmatrix}
 2e^{-t}\\
 3t
 \end{pmatrix} dt$$
 $$\implies\textbf{x}'_P = \begin{pmatrix}
 e^{-t} & e^{-t}\\
 -e^{-3t} & -e^{-3t}
 \end{pmatrix}\begin{pmatrix}
 0\\
 0
 \end{pmatrix}$$
 $$\implies\textbf{x}'_P = \begin{pmatrix}
 0\\
 0
 \end{pmatrix}$$
 \\
 Como $\textbf{x}' = \textbf{x}'_C + \textbf{x}'_P$, entonces
 $$\textbf{x}' = C_1\begin{pmatrix}
 1\\
 1
 \end{pmatrix}e^{-t} + C_2\begin{pmatrix}
 -1\\
 -1
 \end{pmatrix}e^{-3t} + \begin{pmatrix}
 0\\
 0
 \end{pmatrix}$$
 \\
 Entonces
 $$\textbf{x}' = C_1\begin{pmatrix}
 1\\
 1
 \end{pmatrix}e^{-t} + C_2\begin{pmatrix}
 -1\\
 -1
 \end{pmatrix}e^{-3t}$$
 $\begin{flushright}\blacksquare\end{flushright}$