\section{Halle los valores de $p$ y $q$ de forma tal que $\mu (x,y) = x^p y^q$ sea un factor integrante de la ecuación diferencial y resuelva la ecuación $$(2y^2 + 4x^2 y)dx + (4xy + 3x^3)dy = 0$$}
\\
\\Queremos encontrar $\mu (x,y) = x^p y^q$, entonces multiplicamos la ecuación por $x^p y^q$

$$x^p y^q\left[ (2y^2 + 2x^2y)dx + (4xy + 3x^3)dy \right] = \left[0 \right]x^p y^q$$
$$\implies (2x^p y^{q+2} + 4x^{p+2}y^{q+1})dx + (4x^{p+1}y^{q+1} + 3x^{p+3}y^q)dy = 0$$

\\ Calculando las derivadas parciales cruzadas, nos queda entonces

$$\frac{\partial}{\partial y} \left(2x^p y^{q+2} + 4x^{p+2}y^{q+1}\right) = 2\left( q+2 \right)x^p y^{q+1} + 4\left( q+1 \right)x^{p+2}y^p$$
$$\frac{\partial}{\partial x} \left(4x^{p+1}y^{q+1} + 3x^{p+3}y^q\right) = 4\left( p+1 \right)x^p y^{q+1} + 3\left( p+3 \right)x^{p+2}y^q$$

\\Sacando un sistema de ecuaciones 
\begin{align*}
    2(q+2) = 4(p+1) \\
    4(q+1) = 3(p+3)
\end{align*}

\\Resolviendo

\begin{align*}
    2q + 4 = 4p + 4 \\
    4q + 4 = 3p + 9
\end{align*} 

\\Multiplicando $2q + 4 = 8p + 4$ por $-2$

\begin{align*}
    -4q - 8 = -8p - 8\\
    4q + 4 = 3p + 
\end{align*}

\\Resolvieno el sistema por "suma y resta"

$$-4 = -5p + 1 \implies 5 = -5p \implies p = -1$$

\\Sustituyendo en $2q + 4 = 4p + 4$

$$2q + 4 = 4(-1) + 4 \implies 2q + 4 = -4 + 4 \implies 2q = -4 \implies q = -2$$

\\Por lo tanto $\mu (x,y) = x^{-1}y^{-2} = \frac{1}{xy^2}$
\\Multiplicando la ecuación original por el factor integrante

$$\frac{1}{xy^2}\left[(2y^2 + 4x^2 y) dx + (4xy + 3x^3) dy\right] = 0$$
$$\left(\frac{2(y+2x^2)}{xy}\right) dx + \left(\frac{4y + 3x^2}{y^2}\right) dy = 0 \implies Mdx + Ndy = 0$$

\\Entonces

$$du = \frac{\partial u}{\partial x}dx + \frac{\partial u}{\partial y} dy$$
$$\implies \frac{\partial u}{\partial x}& = &M& = & \frac{2(y+2x^2)}{xy}$$
$$\implies \partial u = \frac{2(y+2x^2)}{xy}\partial x \implies u = \int\frac{2(y+2x^2)}{xy}\partial x + f(y)$$
$$\implies u = \frac{2(y + \frac{2x^3}{3})}{\frac{1}{y}ln|x|} + f(y) \implies \frac{2y(3y + 2x^3)}{3ln|x|} + f(y)$$

\\Además que

$$\implies \frac{\partial u}{\partial y}& = &N& = & \frac{4y+3x^2}{y^2}$$
$$\implies \partial u = \frac{4y + 3x^2}{y^2}\partial y \implies u = \int\frac{4y + 3x^2}{y^2}\partial y + f(x)$$
$$\implies u = \frac{4 + 3x^2}{2y} + f(x)$$

\\Tenemos que 
$$\frac{2y(3y + 2x^3)}{3ln|x|} + f(y)& = &u& = &\frac{4 + 3x^2}{2y} + f(x)$$
$$\implies\frac{2y(3y + 2x^3)}{3ln|x|} + f(y) =\frac{4 + 3x^2}{2y} + f(x)$$

\\Por lo tanto

$$u = \frac{2y(3y + 2x^3)}{3ln|x|} +\frac{4 + 3x^2}{2y} + C_1$$
$$\implies C_2 = \frac{2y(3y + 2x^3)}{3ln|x|} +\frac{4 + 3x^2}{2y} + C_1$$
$$\implies \frac{2y(3y + 2x^3)}{3ln|x|} +\frac{4 + 3x^2}{2y} = C$$