\section{La ecuación diferencial
$$ t^{2}y'' + ty' + (t^{2} - \frac{1}{2})y = 0 $$
tiene como solución a 
$$y_{1}(t)=t^{\frac{1}{2}}\sin{(t)} $$
utilizando el método de reducción de orden, calcule una segunda solución de la ecuación y escriba la solución general.}

Para obtener una ecuación de la forma $$ y'' + p(t)y' + q(t)y = 0$$ dividimos nuestra ecuación entre $t^{2}$ 

\begin{equation*}
\begin{split}
     \Rightarrow y'' + \frac{t}{t^{2}}y' + \frac{(t^{2} - \frac{1}{2})}{t^{2}}y &=0 \\
     y'' + \frac{1}{t}y' + \frac{(t^{2} - \frac{1}{2})}{t^{2}}y &=0 \\
\end{split}
\end{equation*}
Identificamos que $p(t)=\frac{1}{t}$, entonces la solución $y_{2}$ va estar dada como
\begin{equation*}
    \begin{split}
        y_{2}(t)=uy_{1} \\
        u=\int \frac{e^{-\int p dt}}{y_{1}^{2}}dt 
    \end{split}
\end{equation*}
Obtenemos que
\begin{equation*}
        \int \frac{1}{t}dt =  In(t) + k_{1}
\end{equation*}
\begin{equation*}
    \begin{split}
       \Rightarrow  & \int \frac{e^{  In(t)}}{(t^{\frac{1}{2}}\sin{(t)})^{2}}dt \\
       &= \int \frac{t}{t\sin^{2}{(t)}}dt \\
       &= \int \frac{1}{\sin^{2}{(t)}}dt \\
       &= \int \csc^{2} (t) dt \\
       &= -\cot{(t)} + k_{2}
    \end{split}
\end{equation*}
para $t\neq n\pi$, $n\in \mathbb Z $

Entonces, la solución $y_{2}$ es igual a
\begin{equation*}
\begin{split}
    &y_{2}(t)=(-\cot{(t)})(t^{\frac{1}{2}}\sin{(t)}) \\
    &= (-\frac{\cos{(t)}}{\sin{(t)}})(t^{\frac{1}{2}}\sin{(t)}) \\
    &= -t^{\frac{1}{2}}\cos{(t)}\\
\end{split}
\end{equation*}
para $t\in \mathbb R$.

Por lo tanto, la solución general es 
 \begin{equation*}
     y = c_{1}y_{1}+c_{2}y_{2}= c_{1}t^{\frac{1}{2}}\sin{(t)} - c_{2} t^{\frac{1}{2}}\cos{(t)}
 \end{equation*}