\section{Resuelva el PVI:}

a) $y^{\prime \prime}+2 y^{\prime}+2 y=0, y(\pi / 4)=2, y^{\prime}(\pi / 4)=2$\\

\textbf{Solución} El problema es uno de coeficientes constantes. Si proponemos la solución $y=e^{r t}$, tenemos que:
$$
e^{r t}\left(r^{2}+2 r+2\right)=0 \Rightarrow r^{2}+2 r+2=0 \Rightarrow r_{1}=-1+i ; \quad r_{2}=-1-i
$$
Las soluciones son entonces:
$$
\begin{array}{l}
y_{1}=e^{(-1+i) t}=e^{-t}[\cos (t)+i \sin (t)] \\
y_{1}=e^{(-1-i) t}=e^{-t}[\cos (t)-i \sin (t)]
\end{array}
$$
Al considerar las partes reales, la solución general es:
$$
y=c_{1} e^{-t} \cos (t)+c_{2} e^{-t} \sin (t)
$$
Para el PVI, sutituimos los valores que queremos:
$$
2=c_{1} e^{-\pi / 4} \frac{\sqrt{2}}{2}+c_{2} e^{-\pi / 4} \frac{\sqrt{2}}{2} \quad \ldots(1)
$$
La derivada de la función es:
$$
y^{\prime}=c_{1} e^{-t} \sin (t)-c_{2} e^{-t} \cos (t)
$$
Al sustituir:
$$
-2=c_{1} e^{-\pi / 4} \frac{\sqrt{2}}{2}-c_{2} e^{-\pi / 4} \frac{\sqrt{2}}{2} \quad \ldots(2)
$$
Sumando las ecuaciones (1) y (2):
$$
0=c_{1} e^{\pi / 4} \frac{\sqrt{2}}{2} \Rightarrow c_{1}=0
$$
Con este valor, sustituyéndolo en (1), llegamos a que:
$$
2=c_{2} e^{-\pi / 4} \frac{\sqrt{2}}{2} \Rightarrow \frac{4}{\sqrt{2}} e^{\pi / 4}=c_{2}
$$
La solución al PVI, es entonces:
$$
y=\frac{4}{\sqrt{2}} e^{\pi / 4} e^{-t} \sin (t)
$$\\

b) $9y''-y, y(0)= 1, y'(0)= \frac{2}{3}$\\

Podemos componer la ecuación característica como sigue gracias a que es una ecuación lineal con coeficientes constantes:\\

$9 \lambda^{2}-1= 0$\\

Factorizando tenemos:\\

$(3 \lambda -1)(3\lambda +1)=0$

$\Rightarrow \lambda_{1}= \frac{1}{3} y \lambda_{2}= \frac{1}{3}$\\

Así tenemos la solución general dada de la siguiente manera: 

\begin{center}
    $y=C e^{\frac{x}{3}}, \frac{C_{1}}{e^{\frac{x}{3}}}$
\end{center}

Resolviendo el PVI tenemos:\\

\begin{center}
    $y=C e^{\frac{x}{3}} | \frac{C_{1}}{c^{\frac{x}{3}}} $\\
    
    $y'= \frac{C e^{\frac{x}{3}}}{3} \frac{C_{1}}{3 e^{\frac{x}{3}}}$
\end{center}

Con $x=0, y=1 y'=\frac{2}{3}$\\

\begin{center}
    $\Rightarrow C= \frac{3}{2e\frac{0}{3}} C_{4}= \frac{e^{\frac{0}{3}}}{2}$\\
    
    $\therefore y= \frac{3e^{\frac{2}{3}\frac{0}{3}}}{2} = \frac{c^{\frac{0}{3}\frac{2}{3}}}{2}  $
\end{center}


