\section{Demuestre que la sustitución $y=at+ bx+c$ cambia $x'=f(at+ bx+c$ en una eucación con variables separables y aplique este método para resolver las ecuaciones:}

a) $x'= (x+ t)^2$\\

\textbf{Solución:} Tenemos que:\\

$y= x+ t$\\

Así tenemos:\\

$\frac{dy}{dx}= 1 + \frac{df}{dx}$\\

$\frac{dy}{dx}-1= \frac{df}{dx}$\\

$\frac{dy}{dx}-1=y^2$\\

$\frac{dy}{dx}= y^2 +1$\\

$\frac{dy}{y^2 +1}= dx$\\

Ahora integramos como sigue:\\

\begin{center}
    $\int \frac{dy}{y^2 +1}= \int dx $
\end{center}

Resolviendo por sustitución trignonométrica nos queda:\\

$tan (\alpha)= y$\\

$sec(\alpha)= \sqrt{y^2 +1} \Rightarrow  sec^2(\alpha)= y^2 +1$\\

$\Rightarrow \frac{dy}{d\alpha}= sec^2(\alpha) \Rightarrow dy= sec^(\alpha) d\alpha$\\

Ahora haciendo un cambio de variable nos queda:\\

$\frac{dy}{y^2 +1 }= dx \Rightarrow \frac{sec^2(\alpha) d\alpha}{sec^2(\alpha}= dx \Rightarrow d\alpha= dx $ \\

$\int d \alpha = \int dx \Rightarrow \alpha = x + c$\\

Ya que $tan(\alpha)= y$ entonces $tan(\alpha)= tan(x+ c)$ y así $y = tan(x+c)$\\

Así $t= tan(x+ c)-x$








